點解女權主義唔改名性別平權主義

有人話 女權主義之所以仲叫女權主義
因為女權初初係為女人爭取權利
其實時至今日女權運動都支持男人

又有人話 女權主義個朵響d
更有召喚力

吓 唔熟女權主義呢 都可以接受佢地以歷史原因而維持佢地改呢個名
但女性主義自己本身就要求各國各社會一改千年傳統
我唔係話改傳統錯 人類文明係應該進步 性別平等應該實行
但女權主義自己都唔肯改佢個名 佢個名只係百幾年左右既歷史
百年傳統你唔改 要人改千年傳統？
有啲國家既女權份子連文字都想大改 有啲話好抗拒「女」字部
話要改走 無「女」字邊

呢一樣野都可以見微知著 可見女權既偏見
女權仲係覺得女性係被迫害
咁我覺得係有可能既 性別文化仲有待改善
但可見百幾年間 女性權益不斷增加
但女性責任未有顯著隨之增加

有啲比較理性既女權主義者
佢地都承認男性都有喺社會上被迫
聲稱女權主義都會幫到佢地

聽到果到你都會認同佢地
但係問題嚟啦 佢地知有呢個問題
但都係優先解決左自己女性既問題先
男性既問題佢地比較放軟手腳
而釋放女權 無疑會削男性權利
例如對性犯罪男性 為左保護女性
寧願寧枉毋縱 咁一定有男性含冤入獄
咁有無制度針對濫告強姦既女性呢？我唔覺有

「先解決女性問題」姐係同「先讓一部分人富起來」一樣
佢講「先讓」 無講幾時「後讓」你
如果女權主義仍然要大改傳統但不改自己陣營內既傳統 咁好遺憾 女權主義事實上係單方面剝削男權
你剝削人 就預左有反抗 到時就唔好怪自己係社會上做咩都寸步難行 女權主義者應該先安內而後攘外 先統一左自己陣營內既意見先

因為女權撚只關心女權
再白啲 佢地只關心自己嘅權
完。

有無d真心d既

究竟咩野叫性別平等?要男女無差異,咁咪即係同質化,要男女倒模一樣?

真心左膠咪吹奏人人平等
究竟咩係「人」咩係「平等」就好少人講得清

你生活係發達國家梗係咁講
女權有佢存在嘅原因
性別平權都一樣可以有
兩樣嘢冇衝突，做咩要改名

但女權主義係發達國家最popular
就係有衝突
女權主義係「先爭女權」但無話幾話「後爭男權」
性別平權先係似同時爭取男權同女權

正解

借個位

北歐果邊確實係叫Gender equality/equal opportunity，feminism呢個term而家反而少人用

睇少啲食開女權主義飯嘅KOL

咁有冇真。平權主義嘅KOL/人介紹下

支持啦

因為佢地追求概唔係平權
而係推番父權之後 坐左父權個位佢

我希望佢地唔係咁
但暫時睇落係咁

最多女人叻叻既運動
女權運動

樓主 係連登講性別平等係會俾人屌㗎
連登仔:呢條女好曳 女人全部都係雞

應該啦